\cadre{Dans cette partie, on donnera (sauf précision contraire) les probabilités sous la forme d'une fraction, d'un nombre décimal arrondi avec intelligence et d'un pourcentage.}
\vspace{0.5cm}

On étale les 32 cartes d'un jeu de cartes classique sur une table, face cachée. On tire une carte.


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.65]{jeu32cartes.png}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Compléter : 
\begin{itemize}
\item L'expérience aléatoire est :  \pointilles[5cm]
\item L'univers de l'expérience est :  \pointilles

\end{itemize}
\vspace{0.2cm}

On donne une liste d'événements :
\begin{itemize}
\item[A.] Piocher un AS
\item[B.] Piocher une carte rouge
\item[C.] Piocher une figure habillée
\item[D.] Piocher un 7 ou un 8
\item[E.] Piocher la dame de cœur.
\end{itemize}
\item Calculer la probabilité de chaque événement.
\item Classer les événements du plus probable au moins probable.
\end{enumerate}

Pour la suite, regroupe le paquet, on mélange et on tire une carte, puis une seconde, \textbf{sans remettre la première}. 
\begin{enumerate}[resume]
\item A l'aide d'un arbre de probabilités, déterminer les chances de piocher deux as au total.
\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}

On donne l'arbre suivant complété avec des probabilités : 
\vspace{0.2cm}

\[\Proba[Arbre,Branche=3,Rayon=0.75,Incline=false]{Rouge/$\dfrac13$,Vert/$\dfrac23$,Bleu
/\num{0.15},Jaune/\num{0.85},Bleu/\num{0.1},Jaune/\num{0.9}}\]

\vspace{0.5cm}


\begin{enumerate}[resume]
\item Calculer la probabilité d'obtenir exactement : Rouge - Jaune.
\item Calculer la probabilité totale d'obtenir une boule jaune.
\item Est-il plus probable d'obtenir Vert-Jaune que Rouge-Bleu ? Justifier numériquement.

\end{enumerate}

\vspace{0.2cm}

Dans un groupe de 100 lycéens :
\begin{itemize}
\item 65 ont un casque bluetooth sans fil;
\item 55 ont un casque filaire;
\item 40 ont les deux
\end{itemize}
\begin{enumerate}[resume]
\item Compléter le tableau suivant :
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|}
\hline
& bluetooth & pas de bluetooth & Total \\
\hline
filaire & ... & ... & ... \\
\hline
pas de filaire & ... & ... & ... \\
\hline
Total & ... & ... & 100 \\
\hline
\end{tabularx}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item A l'aide du tableau, déterminer les chances d'interroger un élève sans casque.
\item Vérifier l'affirmation : j'ai 15\% de chances d'interroger un élève au hasard qui n'aura pas de casque bluetooth mais qui aura un casque filaire.
\end{enumerate}
\vspace{1cm}

On jette deux dés à 6 faces non truqués sur une table.
\begin{enumerate}[resume]
\item Calculer les chances de faire un double 5 par la méthode de votre choix.
\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\cadre{Des exercices sur la notion d'échantillon sont disponibles dans la partie Python de ce livret}